{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_016284",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "명재연보"
    },
    "text": "名才年報 (명재연보)\\n\n1732年に刊行されたこの活字本は、文人たちによって整理された草本を族曾孫の光昭が添削補完しました。3冊とも異なる目的を持っており、上冊は年譜、中冊は付録、下冊は後録となっています。年譜には、尹増が学行に推挙され、大司憲、右参賛、友誼亭などの要職を歴任しました。粛宗の時代には少論の巨頭として知られ、宋時烈など老論との論争を繰り広げました。しかしこの論争で敗れると隠遁し、後進たちに教えを伝えました。彼の死後、文成という諡号を受け、龍渓書院や魯城書院などにも彼の功績が記録されました。",
    "QA": [
        {
            "question": "この活字本は何年に刊行されましたか？",
            "answer": "1732年に刊行されました。"
        },
        {
            "question": "誰がこの活字本を整理しましたか？",
            "answer": "文人たちが整理しましたが、光昭が添削補完しました。"
        },
        {
            "question": "この活字本の冊数はいくつですか？",
            "answer": "この活字本は3冊あります。"
        },
        {
            "question": "上冊の目的は何ですか？",
            "answer": "上冊は年譜の目的を持っています。"
        },
        {
            "question": "中冊の目的は何ですか？",
            "answer": "中冊は付録の目的を持っています。"
        },
        {
            "question": "下冊の目的は何ですか？",
            "answer": "下冊は後録の目的を持っています。"
        },
        {
            "question": "年譜にはどのような情報が記載されていますか？",
            "answer": "年譜には尹増の学行推挙や要職の歴任、論争などの情報が記載されています。"
        },
        {
            "question": "尹増はどのような地位を歴任しましたか？",
            "answer": "尹増は大司憲や右参賛、友誼亭などの要職を歴任しました。"
        },
        {
            "question": "尹増はどの時代に少論の巨頭として知られましたか？",
            "answer": "尹増は粛宗の時代に少論の巨頭として知られました。"
        },
        {
            "question": "尹増はどのような論争を繰り広げましたか？",
            "answer": "尹増は老論の宋時烈などとの論争を繰り広げました。"
        },
        {
            "question": "尹増は論争で敗れるとどうしましたか？",
            "answer": "尹増は論争で敗れると隠遁し、後進たちに教えを伝えました。"
        },
        {
            "question": "尹増の死後、どのような諡号を受けましたか？",
            "answer": "尹増の死後、彼は文成という諡号を受けました。"
        },
        {
            "question": "尹増の功績はどこに記録されましたか？",
            "answer": "尹増の功績は龍渓書院や魯城書院などに記録されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 187,
        "QA": 374
    }
}